陳茂波：經濟下滑下會有通縮 推軍票能打和不會有通脹 軍票在大陸經港商網店購物

聽眾質疑消費券效用促派現金

有市民致電電台聯播節目，質疑陳茂波「離地」，不了解基層生活，指自己平日只會到街市買10元3份的菜，現時最需要政府支援基本生活，期望可儲起在限期內未用完的消費券餘額，有需要時再用。亦有市民認為，政府應開徵物業空置稅，擴闊稅基。

陳茂波回應指，明白部份市民生活困難，指市民將消費券用於在街市買餸，或者去快餐店用膳都完全無問題。

至於有聽眾指，很多街市商戶或小型零售店都無安裝八達通機，陳茂波說，防疫抗疫基金有在這方面資助街市商戶。他又表示，推出消費券時要計劃周詳，一方面不應「限得太死」，另一方面要防止濫用。陳茂波亦估計，在內地生活的港人，可以在內地利用消費券，光顧網上的本港商戶。

對於有聽眾擔心，政府派發電子消費券會帶動通脹，令百物騰貴，陳茂波說，現時經濟「麻麻地」，就算經濟活動恢復，下半年的情況，都遠遠未重回衰退前的狀況，加上環球經濟環境差，相信物價上調的壓力未必很大。他又指，消費券並非實名制，指長者毋須自行前往消費，可以請照顧者代勞。

另外，陳茂波表示，物業空置稅條例仍有不少法律問題要處理，又說十分體會基層市民生活狀況，認為消費券協助市民，亦協助中小企及商戶，達到雙重目的，強調買日用品、買餸都可以用消費券。

原文網址：

點解冇得用喺淘寶
唔怪得呢個漢奸唔敢答自己愛唔愛黨 愛唔愛國
原來又係港獨分子

消費券並非實名制

徵物業空置稅
標準工時
又聽唔到
屌你老母